【流亡MODE】覆核逃犯條例前 劉鑾雄辭最少八間公司董事 支那物業清倉轉戰英國

華人置業（127）前主席劉鑾雄周一（4月1日）針對修訂逃犯條例申請司法覆核許可，入稟狀表明，一旦通過修例，他或流亡海外。《金融中心》發現，原來申請覆核前約兩周，劉鑾雄辭去至少 8 家私人公司 ─ 包括 BVI 及香港公司 ─ 的董事或授權代表的職務。劉鑾雄近年透過有關私人公司，私有化大批原屬華置的香港核心資產，包括銅鑼灣皇室大廈（皇室堡）、 尖沙咀 The One、新港中心商場、灣仔電腦城等，市值數以百億元計。

在劉鑾雄辭職後，大部分公司董事尚餘三人，包括妻子「甘比」陳凱韻、甘比胞姊陳詩韻、以及兒子劉鳴煒。對於劉鑾雄是否已轉讓資產、辭任董事是否與入稟覆核逃犯條例修訂有關，華置指不回應劉鑾雄私人事宜。

劉鑾雄早年捲入澳門歐文龍貪污案，2014年被澳門法院裁定罪成，判囚 5 年 3 個月。由於港澳未有引渡移交犯人協議，劉鑾雄一直未有到澳門服刑。劉鑾雄隨即辭去上市公司華置執行董事、主席、行政總裁等職務。2017年，華置通告指劉鑾雄「健康情況不穩」，率先將手上華置股權「分身家」，分派 74.99% 華置股權給兒子劉鳴煒和妻子甘比（陳凱韻）。

劉鑾雄在澳門官司之後，密密向上市公司華置購入香港物業，包括尖沙嘴 The One、銅鑼灣皇室大廈等，這批資產如何分配，則未有公開。

《金融中心》發現，在劉鑾雄入稟申請覆核前，8 家他分別在 2010年、2015年用來向華置購入資產的 BVI 及香港公司，均有董事或授權代表變動，這些公司涉及資產包括皇室大廈（包括皇室堡商場）、 The One、新港中心商場連車位、灣仔電腦城、銅鑼灣怡東商場（東角 LAFORET）（見表）。

原本出任董事或授權代表劉鑾雄，在 3 月 15 日至 19 日，辭任上述 8 家公司的職位。文件全數由甘比簽署。根據華置過去通告，有關公司原屬劉鑾雄私人持有，由於 BVI 公司毋須披露持股比例，未知道在劉鑾雄辭去董事或授權代表後，公司股權是否有變化。

在劉鑾雄辭職之後，六家 BVI 公司董事餘下三名董事，包括甘比、甘比胞姊陳詩韻、以及劉鳴煒。至於香港註冊公司 Baharica Limited（持有灣仔電腦城）在劉鑾雄辭職後，除了甘比、陳詩韻、劉鳴煒之外，劉鑾雄私人助理黃嘉雯亦留任董事。劉鑾雄辭去 Brass Ring（持新港中心）、Asian East（持 The One）的授權代表之後，公司授權代表只由甘比一人擔任。

皇室大廈等借貸百億 甘比簽文件

此外，公司文件顯示，劉鑾雄在 2015 年私有化皇室大廈、The One 之後，利用這批資產融資。
例如持皇室大廈的 BVI 控股公司 Best Range，去年中向工商銀行借貸 85 億元。另一家 BVI 公司 Brass Ring ，在 2017 年 9月向星展抵押銀高有限公司股份（持有新港中心），換取 42 億元的貸款。同年，10月，BVI 公司 Asian East Limited，向星展抵押 The One Property（持有 The One 商場） 的股份，獲 36 億元貸款。三份貸款文件，全部由董事甘比代表簽署。

華置股權早分身家

劉鑾雄 2017 年已經把信託所指的 74.99% 華置股權分派，由兒子劉鳴煒及妻子甘比接手，兩人分別持有華置 24.97% 及 50.02% 股權。當中甘比在華置的持股，是由甘比作為兩名未成年子女劉仲學及劉秀樺的信託人持有，兒子劉仲學及女兒劉秀樺分別佔該批股份 65% 及 35%，相當於攤佔華置 32.51% 及 17.51% 股權。如單計華置股份，現年 6 歲的劉仲學攤佔比例，比 38 歲的劉鳴煒還高。

劉鑾雄辭去華置的職務後，劉鳴煒原本接任華置行政總裁，但劉鳴煒在 2015 年以投入更多時間，在公共、其他商業及個人事務上，辭任 CEO ，轉為留任非執行董事，只保留主席一職。
華置目前四名執行董事當中，甘比、她的胞姊及胞妹已佔去 3 人，餘下一人是老臣子林光蔚。

華置轉戰英國 私人揸港核心資產

劉鑾雄的入稟狀表明，一旦通過修例，他或流亡海外，他最終會選擇哪一處流亡，仍是未知之數。在澳門官司之後，劉鑾雄大手向華人置業買入香港核心資產，華置又豪派股息，現時市值縮減百多億。

華置除了出售香港資產之外，近年把重心移向英國，2016 年罕有收購，選址並非中港，而是英國，以 20.48 億元買入倫敦市中心牛津街一棟綜合用途物業，翌年再以 17.6 億港元，收購英國倫敦商用樓宇 St James's Square。去年英國傳媒報道，華置計劃重建高盛倫敦總部大樓 River Court，已選定發展商 Core 負責重建大樓，要增加 15% 樓面面積，開拓租金收入。

華置在 2018年業績披露，截至今年底，在英國投資物業資產總值達 85 億港元。華置在英國一年收租 3.6 億港元，佔公司整體物業租賃收入達 53%，是收租業務最大的收入來源。

劉鑾雄目前在內地最大投資，相信就是好友許家印旗下恆大股份，劉鑾雄分別透過其上市旗艦華人置業及妻子甘比（陳凱韻）持有約 9%的恒大股份（華置大約持 6.6%），單是這批股份市值已達 300 億元。

持恒大股份300億 近全清內地物業

但不計持有的恆大股份，華置在內地直接持有物業資產，已接近全數清倉，包括 2015 年華置向恆大以 65 億出售成都三個商業項目，同年以 5 億元出售深圳羅湖商業城 1 樓商舖物業資產予劉鳴煒。華置至今仍持有的內地物業，只餘北京希爾頓酒店 50% 權益、北京東方國際大廈 50% 權益。

華人置業集團 現時持有 6.57% 恒大
佢如果係市場沽, 恒大股價一定插水

幾時放埋香港d場

我估佢最後會轉晒名比甘比私人持有

佢應該有參考誠哥做法

今次真係共產黨打到黎

共產黨一直用既手法, 係用花言巧語引香港資金上去支那
等養肥咗你, 就官黑勾結食咗你間廠, 搶咗你D錢
80-90年代上去班廠佬, 唔少都中過招

老嗰批人唔會再中招, 一條橋呃唔到人兩次
今日提出「大灣區」云云, 係要呃新一批後生仔SME

香港最有錢嗰班SMART MONEY, 都一致從支那撤資, 減少香港投資, 分散緊去全球

得班ON草根, 先會去諗投資去大灣區

甘地前世做過咩好事

關甘地咩事

變女富豪

中共做得大劉一樣做得佢屋企人 大陸嘢緊係賣得幾多得幾多 搬去外國保平安先 依家講緊果到成百億計

印度聖雄甘比

不要讓大劉走了

我估大劉要去外國站穩陣腳先
再慢慢搬走

應該都係，過左落屋企人名先，之後安全舉家離港再轉返落自名/BVI

要查清楚澳門同邊啲地方無引渡先得喎，除非佢本身已有當地國籍而嗰到唔會送自己國民去外國受靶

劉鳴痿點算好

隻823領不斷賣走香港資產，投資落大陸商廈;正不知所謂……

捉你個仔補數 ！

捉個仔有咩用

甘比前世咪甘地